Bitcoin「礦工」每月電費逾萬：比特幣跌價比加電費更肉痛

近年虛擬貨幣發展迅速，比特幣（Bitcoin）價格近日更一度炒上1.9萬美元。在港任職軟件工程師的Xavier今年6月與朋友成為「礦工」，合伙在工廈設立辦公室，至今已安裝約30部電腦「挖礦」。但電腦24小時全天候自動挖礦，電費相當驚人，上月電費逾1萬元，佔營運成本一半，其餘是租金和雜費，而下月安裝更多電腦，電費料逾1.3萬元。

Xavier說，挖掘虛擬貨幣的「礦工」之間常常說起一則趣事，2010年比特幣價值極低，有人以1萬枚比特幣買了薄餅，事隔7年1枚比特幣曾高見1.9萬美元（折合港幣逾14.7萬元）。換言之，若該位礦工忍一時口腹之欲，選擇保留1萬枚比特幣至今，便可擁有逾14億港元資產。虛擬貨幣近年價值越急升，買薄餅故事越常被提起。

Xavier認為市場逐漸接受虛擬貨幣，勢將沖擊現有金融體系。今年6月他與朋友租用600呎工廈單位，重新鋪設電線、放置一排排專用「挖礦」的電腦，自己佔當中7部。他指越來越多人做「礦工」，取得虛擬貨幣更困難，電腦要有更高「運算力」，以前3部電腦每3日可挖0.1個比特幣，現時7部電腦每周只有0.05個比特幣（按比特幣1.5萬美金計算，約每周5,000港元收入）。

這份「礦工」職業重視腦力多於勞力，Xavier指辦公室面積小，供電有上限，一定要計算電腦耗電量有否超出供電上限，他選擇降低電腦運算速度減少耗電，獲得最佳盈利。而放置電腦亦要考慮散熱問題，辦公室透過抽風機和風扇做到對流效果，無須開冷氣降溫，節省一筆電費。

不過，電腦24小時全天候自動挖礦，電費相當驚人，上月電費逾1萬元，佔營運成本五成，其餘是租金和雜費，而下月安裝更多電腦，電費料逾1.3萬元。Xavier分析，香港挖礦電費較貴，如果不是大用電量客戶，電費沒有折扣優惠，只能按商業用戶價格支付。而住宅用戶電費累進制，在家安裝電腦「挖礦」，電費將會貴一倍。他認為鄰近地區台灣「挖礦」較香港有優勢。

挖礦半年，Xavier指有合伙人未有出售比特幣，按比特幣現價已收回成本兼賺一倍，但自己中途出售比特幣交租和電費，回本期估計長達一年，「我好多Bitcoin要變返做現金去交租（電費），而家嚟講係幾肉痛。」

兩電今日公佈電費升幅，Xavier認為如果加價幅度輕微，對成本影不大，「我相信電費唔會加得好離譜，我當佢加10%，對於我成個生意唔算大影響，但成個香港可能反咗枱。」他幽默稱，可能比特幣跌價比加電費更令自己「肉痛」。

人地支那人, 起個小型水力發電站挖

一係就research下, 選個電費平既地方啦

有冇報稅

有冇人可以簡單解釋下係咩黎

Btw咩柒都唔識既垃圾

又扮天真？
係支那挖，佢挖埋你副身家都得啦
分分鐘啲順通錢都多過電費
人地有講過考慮過台灣
但佢地要管理
唔通下下飛過去咩
搬過去嘅過的電腦又要搬

投資得益需要？

又係見到有著數想佔一份
但又唔肯自己搵資料既人

唔洗諗
挖bitcoin 係用你電腦
解方程 制造加密的貨幣

但依家已經越黎越難挖
因為個數量係有限

on9仔 香港掘

無月萬幾蚊電費就話自己係礦工，知唔知醜

on99

噉人地都賺到萬幾蚊個月嘅
parttime都係工丫

冇諗過玩 只係想知

唔該晒巴打

一啲好難嘅數式
你計到就係錢
因為佢難計，用電腦都要成係月先計到少少
而佢嘅計法係有上限，所以冇得話無限印錢，所以畀咗個「價值」佢，而且佢嘅系統係會記錄交易，所以冇得話「偽造」，全世界都知嗰「舊錢」係用咗去邊（但買係可以匿名，因為冇「官方」話舊錢畀咗咩人，你個account都係一堆碼，唔洗實名，有個電腦就收到，save到個「錢」）
所以有人覺得佢係好有價值，尤其係罪犯

其實而家個市都係趨向Ethereum
晒咁多resources 去撞一個random number
寧願比 Ethereum 拎部機做科學運算都當有貢獻
我諗黎緊一年Ethereum 應該係全球最大distributed network

真正浪費能源
幾時有環保團團體出黎抽水

咁鑄幣廠整COINS, 印銀紙都係浪費能源

離爆既日子不遠

呢句講左多少年?

整一美金浪費電d，定整一美金Bitcoin浪費多d
好似台灣咁，一到夏天，電廠都係岩岩夠比電市民、工廠、商戶用，如果人人都做份pt礦工，多多電廠都唔夠用

交易都要礦工幫手計，每一次嘅交易就係浪費電力，真係垃撚圾

諗起mc

留名等睇礦難

快d跌啦，屌你老母，炒高哂d display card

同炒股一樣當阿豬阿狗都入市就係股災先兆

好多地方d電多到射落海， 尤其再生能源

個樣咁撚似先達傻鳩小炒王阿勇

同埋做得礦工點會公開，唔驚比人老笠咩，一係就係垃圾礦低產量。

唔太明，即係部電腦不斷去撞一組code，撞岩就有個bitcoin?
咁如果佢撞中我bitcoin個code, 佢就偷到我個bitcoin?

唔好嘗試去理解，認認真真諗下聽日返工點可以表現好啲比較適合你

咁咪可以bitcoin黎洗黑錢
因為無實名制呀ma

搵下第二啲
睇ico博唔博得過仲實際
其實同買股差唔多

你啊媽係女人
你啊爸係男人

唔識野唔好衝出黎柒啦

有朋友係混血,佢鄉下係某南非小國,佢返左去挖
依加係踩左隻腳入中產LEVEL

冰島礦工一定笑鳩佢

地熱能+天然降溫

真係建議你唔好沖出嚟柒

如果突然BITCOIN 大瀉得番兩三千蚊....
佢涯一兩個月可能都要投降....

咁你買冒險樂園銀仔洗唔洗報稅

有咩方程要解

on9例子
法例上,所有係香港做既收益都應該報
不論交場場所定係產品是但一樣係香港發生

北韓肥仔金都掘⋯⋯侵侵又出手了

衝擊現有金融體系既係區塊鏈唔撚係比特幣，美國佬受你玩都當你係商品唔係貨幣

下世投胎搵記得搵個聰明啲既老豆老母

建議去研究咩係blockchain

照你咁講,其他所有投資產品都唔應該玩
btw,你老豆老母做你出黎,你有咩外掛可以用?

倫敦金呢?

無，點會呃到你呀，大家食下花生啫

我記得科學園有間餐廳可以用BITCOIN

黃金都有挖礦機賣

有監管咪又係可以印銀紙

咁倫敦金、金條夠唔係通街用啦

其實係好撚唔環保

百佳禮卷都係商品

一個POST可以見到D人多無知

無知真係好可怕

好似去左第三世界咁, 仲話係國際城市

外國啲單人宿舍電費包入租金，用爆電又200歐唔用電又200歐，用嚟挖礦就fat fat

真正是老屎忽，永遠用舊既思維去應用落新技術身上
Faster wagon!

起下佢底都知係精神病人啦

香港唔少大學宿舍都做緊

用ipad可否挖?

BTC就係08金融問題,整出黎...
佢地好處係唔受銀行系統玩哂,唔好就係唔可以做到即時過數,,,除非你過好多,,,如果0.0001就一定要等

過咁少既話都會用其他幣過架啦

個創造者咪發達？
不停自私造
佢話就話bitcoin有限數量
邊有人知

就快賺到7位數字,
都懶得教精班柒頭

挖鼻屎

都未必既

有公式,好透明,,\
反而家你應該問下而家銀行系統,究竟印左幾多

你真係天才黎！

BITCOIN 大瀉得番兩三千蚊
就停機直接係市場掃貨啦

目的係獲得BITCOIN, 理得佢係市場買定挖出黎咩

BITCOIN大升, 幣值遠高電費, 咪開機挖囉

D柒頭連聯儲局點樣「印銀紙」出黎唔知

有無人去檢查下個金庫

明白,你可以去訓

啲廢中廢老幾時開始識上連登？真係好可怕

德國有！

德國將儲係美國金庫既金運返德國

點知手續搞左3年, 先運得到走

期間金價狂升

之前有介紹過大陸bitcoin礦場 個個月都二三百萬電費
一萬蚊電費算係乜

BITCOIN根本係推動可再生能源發展

無知真係可怕,倫敦金係一件高風險又高回報既工具
呃人既係班垃圾經紀,唔係件工具,唔識唔好柒

睇到佢呢個回覆已經可以close topic,唔係精神病人就係無知得可憐

完全唔明咩原理

ICELAND

地熱能發電 + 天然冷空氣降溫

唔駛明,

呢D錢唔係你賺到的

大陸人用水力發電掘咗好多年 天然 Bitcoin

香港租嗰陣仲要考慮工廈個電路都食到幾大電流，眼睇一個工廈好似放到好多機，賺硬咁

但實際上要考慮電流量，一個單位有佢自己嘅樽頸，因為啲入牆電線未必負荷到

靠每個入埸既人電腦運算,你係發行商又係交易員,,,

支那人個水力發電站, 都係自己砌出黎的...

香港班井底之蛙柒頭以為係miner比電費水力發電站?

班友就係貪佢無監管夠自由
連登雞就屌人無監管

係公司大聲笑左出黎
好撚搞笑呀

走去data center租隻櫃好過啦

貨幣的根本係政權認受，政權唔會認受一種冇得無限印的貨幣。所以睇唔到比特幣有機會走入主流市場。

唔知係乜 / 睇唔明 好心就google 下
唔好成個廢老衝出黎柒

又一個唔識既衝出來柒

真心問，係香港做miner 咁唔抵
租電貴，天氣又熱，人工又高
點解唔直接拎筆錢去買bitcoin?

我贏左馬會果啲洗唔洗報

係日本已經成為合法貨幣

一部iphone x 唔該
我要碌700

博彩稅係馬會比,想陰我?
收益叫利得稅

假設中國唔畀用bitcoin,佢自己圍內抄套同bitcoin一樣原理嘅系統叫batcoin挖錢有冇可能？

條ON 唔知樂桃航空賣機要會收BTC

又唔知DELL同MICROSOFT會收BTC

東亞井底之蛙

馬會已經抽左稅

無錯，租金電費成本都好高，
所以都係去冰島啦

其實無了解過就唔好衝出黎7

咪開新alt coin，但係原則都係non tracable

原本唔想寸你

台灣電費平

呢d公司係咪
做埋火燎森 幫掘bitcoin合約

呢個POST真係盡見東亞井底之蛙

唔知以為去左北韓第三世界

明明無資訊屏蔽, D人都仲可以咁無知

無知真係好可怕

所以有D人窮, 係有原因既
有D人有錢, 都係有原因既
唔應該仇富,
窮, 好多時係自己攞黎

火燎森呢D廢物就算撚數啦

必有可恨之處

其實bitcoin係禁唔到
另外其實已經有好多種虛擬幣

有
道理上任何人都可以發coins

有冇認受性就另一件事

掉返轉頭， 你要睇下而家d coins 點解咁有咁樣程度的認受性

美國BTC有期貨...流唔流入市面係時間問題,,,

但要記仕呢D COIN就係唔想有政府OR任何機構做最大,,
所以中共整出黎要認受係問題

係，中共整出黎即係佢有後門

BTC每4年就會哀退一次,即係難度大大增加,到204X年就全部挖完

好撚多傻仔，未撚了解過 bitcoin 係咪就大大聲屌

唉...

不嬲都係西方流通緊,
日本樂桃航空、microsoft、dell

星架坡係全亞洲第一個也係唯一一個有bitcoin payment gateway公司 linked with local authorised bank

thanks to MAS! (垃圾HKMA)

係東亞井底香港班柒頭不斷衝出黎柒
唔睇下個世界發生緊乜事

所以點解個價會直線咁升

由11年講到而家，bitcoin幾年前已經比人大炒特炒啦

不過最好笑都係講外掛個條友，低質到

如果唔LIKE 仲有ETH,,佢好處係唔比有磺機,仲有運算方法更好過BTC

YES,即係越少越貴

好認同你
有Ｄ人無知到自大，覺得自己直覺就係最準
佢地覺得 bitcoin 唔得就係唔得，
又唔會去睇多d 資訊去判斷，
最重要係又唔虛心去聽人講
呢班人真係好可悲

了解左而家金融系統唔公平,就知BTC有咩可取

世界上, 就係要有傻仔, 先可以有富人

要明白, 窮同富, 係相對既概念黎

要有人不斷做錯判斷, 又要有人不斷做對判斷
先可以做成貧富差距

不過以呢班柒姑碌既智商, 應該呢世都唔明乜野係BTC

其實D人睇到, 金融機構ibank開始踩入BTC領域
就知道, 全世界最聰明既1%腦袋,
開始明白乜野係BTC時, 就採取行動拿取

1%人賺左99%既錢,
係好正常既
智力差距, 做成貧富分別

當智力差距好大時, 就會做成貧富懸殊

BTC有樣好, 賺左稅局都唔知, 唔駛交稅,
唔駛比D井底之蛙用「財富再分配」口號去打劫智力賺來既金錢

Lm

你都打手打到流晒腸

香港金融係好落後
高登仔成日吹奏既debit card又無
借錢=唔好既觀念通街都係
大把人連網上銀行都唔識用

只係識同大陸接軌

當你由 crypto to flat 理論上要報稅

比特幣（Bitcoin）期貨喺芝加哥期權交易所（CBOE）正式上市，以Gemini比特幣交易價格指數作為參考基準，比特幣1月份期貨升幅強勁，先後升穿1.7萬同1.8萬美元水平!因價格波動太大，一日內兩度暫停交易。
比特幣設有抑制交易過熱機制，當比特幣期貨價格波幅達10%時，會暫停交易2分鐘，波幅達20%時會暫停交易5分鐘。

個個講撚到識bitcoin 就發達，唔識就地底泥咁。

真係西撚利

Fiat先係最大泡沫

有幾個巴打極端咗少少而已

唔識唔一定係地底泥

但唔識又衝出黎柒既, 就係東亞井底之蛙

Bitcoin 開始有期貨市場已經背向左創造Bitcoin 班黑客原意，依家既Bitcoin 變左投（機/資）商品多於實際。

依家市場對Bitcoin 有信心其中一個理由係呢種系統係無「人」可以出到蠱惑，亦只有消滅左互聯網先可以消滅到Bitcoin。

但如果再諗遠D , 依家AI 同量子電腦技術開始有突破，會唔會有朝一日可以破到Bitcoin 既技術，咁就拭目以待。

量子電腦普及， 你d 錢得返入落鐵盒先安

量子電腦? 銀行個system

如果銀行個system Game over, 應該離世界大戰不遠
到時揸Bitcoin 定揸黃金好？

貨幣本身原意係為左可以取代以前以物易物,成為主要貿易模式
電子貨幣的確有佢既好處,只不過而家已經有數種電子貨幣,唔排除未來會有更加多
咁我認為係要有一個監管制度去管理電子貨幣係未來需要做既野...

bitcoin既缺陷在於
礦就越挖越少
點吸引算力維持bitcoin安全性？
於是價就要不停升
所以今日用1btc買個pizza, 聽日就等於用左2個
印鈔貨幣就日日貶值迫你消費，令社會生產進步
bitcoin就迫你唔好消費，社會倒退
點做貨幣？

個價升好似係市場決定喎

識人係hall掘

電乜撚野子貨幣呀
定你想講虛擬貨幣

百達通積分都係虛擬貨幣，想點監管？

當市場價格低時，就無人挖礦，比特幣就會輕易被51%致擊

( Show Blocked User - 係門口磨下得唔得 )

所以bitcoin無可能全面取代現有貨幣系統
兩者係相輔相成

其實同正常人傾bitcoin有無監管係一件on9既事

當bitcoin係金咁樣睇差唔多

yes i agree

智撚障

痴撚線

知唔知stream已經嫌棄bitcoin一係過數慢，匯價不穩，一係過數快就手續費太撚貴，唔撚再收bitcoin啊gogogo撚

屌你老母好撚多弱智呀 仆街 聽垃圾tvb新聞講監管就學人話監管 我屌你啦監管下自己個腦做乜咁撚蠢先啦
屌 人地講又唔撚聽 外掛外掛 我外你老母
死返落你老母個閪度就最安全啦

醒目， 0電費成本

佢柒一次都唔狗 仲要死衝出嚟獻柒

我終於知道咩叫啞口無言 哭笑不得

大陸一日唔比人走資
bitcoin 一日都仲有價值
之前course 個professor 講大陸人落黎香港比現金買樓有d 都係兌bitcoin, 唔係一年得5萬美金限額點帶過境

成本去左學校到啫，其實會發現到個電費升好勁，但好可能個電錶係一棟或者幾層咁計，好難捉。

最多查下邊一間房改電制開冷氣，或者有條友運部小型冷氣

而家掘既速度唔係set間廠根本冇肉食

住宅電錶有限電流量，一間房最多咪行到幾部機，掘到幾多

而家仲掘到d 咩 炒幣賺得仲快